<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>时间感受 on Dendrobiumcgk</title>
        <link>https://Dendrobium123.github.io/tags/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%84%9F%E5%8F%97/</link>
        <description>Recent content in 时间感受 on Dendrobiumcgk</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sun, 11 May 2025 13:10:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://Dendrobium123.github.io/tags/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%84%9F%E5%8F%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>对时间感知的思考，观看毕导最新视频后的想法</title>
        <link>https://Dendrobium123.github.io/p/%E5%AF%B9%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%84%9F%E7%9F%A5%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83%E8%A7%82%E7%9C%8B%E6%AF%95%E5%AF%BC%E6%9C%80%E6%96%B0%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%83%B3%E6%B3%95/</link>
        <pubDate>Sun, 11 May 2025 13:10:42 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://Dendrobium123.github.io/p/%E5%AF%B9%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%84%9F%E7%9F%A5%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83%E8%A7%82%E7%9C%8B%E6%AF%95%E5%AF%BC%E6%9C%80%E6%96%B0%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%83%B3%E6%B3%95/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在昨晚看了毕导最新的一期视频，主要内容是从你为什么感觉时间越过越开开始，引出韦伯费希纳定理
$$
\Delta p=k\frac{\Delta S}{S}
$$
&lt;img src=&#34;https://wikimedia.org/api/rest_v1/media/math/render/svg/15a2efec755f08f95da4e8d1f7f2682861fb59be&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;{\displaystyle \Delta S}&#34;
	
	
&gt;为某量实质变化而 Δp&lt;img src=&#34;https://wikimedia.org/api/rest_v1/media/math/render/svg/0758c326125ad3d8b96e515c7fd69164ec587b81&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;{\displaystyle \Delta p}&#34;
	
	
&gt; 为某量的主观的感觉变化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两边积分后会得到一个对数关系的式子
$$
p=k\ln(\frac{S}{S_{0}})
$$
从而由这个对数关系推导出我们所生活的世界是一个对数系统的世界，他举了一个非常细思极恐的例子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设一个人从 &lt;strong&gt;4岁开始有记忆&lt;/strong&gt;，那么到他活到80岁时的主观时间中，他人生时间的中点并不是40岁而是18岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个推导如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主观时间按对数定义为(系数k取1）：
$$
S(T)=ln⁡(T)	\
$$
S(T)是人主观感受到的时间，T是客观世界的时间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于&lt;strong&gt;从4岁开始有记忆&lt;/strong&gt;，所以改成从4岁起算：
$$
S(T)=ln⁡(T)−ln(4)=ln⁡(\frac{T}{4})
$$
所以一个人80岁时，他的主观时间长度为：
$$
S_{total}=ln(\frac{80}{4})=ln(20)
$$
找一个年龄T_m，使得从4岁到T_m的主观时间刚好是全部主观人生时间的一半：
$$
ln(\frac{T_m}{4})=\frac{1}{2}⋅ln(\frac{80}{4})
$$
算出来T_m大概是17.89岁，就差不多是18岁左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我看到这里的时候突然就楞了一下，之后毕导由此展开，逐渐引出我们生活的这个世界本身就是一个对数系统，通过韦伯费希纳定律所得到的对数定义式解释了为什么化学家用log定义ph浓度，为什么天文学家用log定义恒星视星等，什么地质学家用log定义里氏地震等级，归根结底，是因为这种对数定义符合人的直觉，也就是我们所谓的“多么”。大耳朵图图第二季的主题曲唱到“夜晚到底有多黑？世界到底有多大？“对数系统解释的，就是这个”到底有多么“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后毕导又由此展开讲到了本福特定律，即在自然界的对数系统中，”1“这个数字出现的概率是最大的，趋近于30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”这是为什么呢？难道老天爷更中意1而不是9？“不仅如此，我们发现把那些符合本福特定律的大量数字放在线性的坐标系下他们大量密集地集中在坐标轴的前端，而放在对数坐标系下确变得均匀、有规律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后毕导讲出了这个视频最关键的一句话，”符合本福特定律的数字们，大小都跨越好几个数量级”“在自然界中随机演化来的数字大多是平滑且跨越好几个数量级，就不由自主地具有对数尺度均匀分布的特征”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“物理世界的数值以指数的形式跨越着数量级，而我们的大脑又用对数运算把他们压缩到可感知的空间中”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“知觉赋予感觉以意义
因此知觉产生的是对世界的解释
而不是对世界的完美表征。
&amp;ndash; 菲利普·津巴多《普通心理学》”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后来谈谈我由此期视频得到的启发，以及我同chatgpt老师从信息论的角度探讨这个问题得到的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先的问题是人是如何感知时间的，也许我们可以说人是根据我们的记忆来感知时间，因为往往我们回忆某段时光所采用的媒介是那段时间所经历的事情，那么我们又是如何记录记忆的呢？你可以说我们是通过对身体感官所收集的信息做二次处理来记录的，比如我们记住某一时刻听到的话，看到的东西，闻到的气味，甚至当时脑海里所想的东西，这些复杂的信息通过大脑整合在一起构成了记忆。但既然提到了感觉器官，我就想把这个感受过程类比成某种采样，根据奈奎斯特采样定律，我们采样的频率往往需要真实信号的两倍才能保证无失真地记录，而这个采样频率又取决于我们人体的“时钟”类似电子学中的晶振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到这个人体的“时钟”，gpt老师给我推荐了一篇Michel Planat的论文《On the Cyclotomic Quantum Algebra of Time Perception》其中就提到一个非常有趣的观点，planat认为人脑感知时间的过程可以被建模为一种类似于“锁相”的现象，即大脑内部的神经振荡系统与外部世界的节律性刺激（如钟表节奏、心跳、呼吸等）进行相位同步，但这种同步并不是简单的线性机制，而是受到了1/f 噪声调制，从而导致人类时间感知呈现出非线性、波动性与动态不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撇开这些，我想谈谈我的猜想，我认为人脑感知&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对数感知机制拉宽了人生“主观带宽”，但事件的信息熵没变甚至变低，于是它们在你整个感知频谱中变得无足轻重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着人类对时间的感知逐渐呈现对数尺度，他们主观上对高频变化（即快速事件）更敏感；这类似于感知系统的有效带宽拓展了，从而使得某些低熵、低频率的重复事件在整体感知的‘频谱能量’中相对稀释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人脑对信息熵的主观感知也可能符合韦伯–费希纳定律，并随年龄进入对数系统”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感知系统的对数响应本质上是对复杂环境中信息熵的一种压缩感知方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但时间的主观流速并不只是心理学的问题，它可以上升到信息论的层面来看。人的大脑并不是被动记录时间的钟表，而是一个高效的信息滤波器，它不断调整自身的感知带宽，以适应环境输入的复杂性。随着年龄增长，人的认知模型变得更加稳定，预测性变强，大脑对环境的变化响应频率也随之升高。而在频谱上，这意味着我们逐渐变得只对高频事件敏感，对低频、重复、平凡的信息产生“知觉抑制”。主观感知中的时间密度也因此被重新分配：小时候的每一天充满新奇与不确定性，信息熵极高，而成年后相似日常的重复，使得这些时间段的“信息值”在主观上变得微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一现象可以借助功率谱密度和1/f噪声进一步理解。所谓1/f噪声，是一种广泛存在于自然界中的频谱特性，它处于完全随机（白噪声）与完全有序（红噪声）之间，具有自相似性和长程相关性。有趣的是，大脑的神经活动、电信号、甚至人的听觉偏好都天然对1/f频谱敏感。我们本能地喜好那些“有模式但不乏新意”的信息，它们既提供结构，也提供刺激。而随着年龄增长，注意力系统对信息进行更强的压缩编码，那些不再满足“1/f丰富度”的重复日常便被降权，从而加速了我们对时间的体感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果再深一层地看，人对“信息量”的感知本身可能也不是线性的。信息论中的熵，通常通过 −log⁡P(x)-\log P(x)−logP(x) 来衡量意外性，但人的主观感知可能对这类熵值再做一次非线性压缩，使得真正能带来感知冲击的事件，必须拥有极高的不确定性。这构成了“主观信息熵”的对数感知模型——也就是说，人对信息本身的“信息感”，随着经验的积累，也在进入一个逐渐压缩的对数系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，时间为什么越活越快？因为你不是在简单地感受时间的流逝，而是在处理时间里发生的&lt;strong&gt;信息&lt;/strong&gt;。当你对世界的预测模型越来越准确，当你经历的事件越来越少偏离你的预期，你感受到的信息熵就越来越少。而你的大脑，早已进化成对这些变化不敏感的对数接收器。岁月不是真的更短了，只是你对它的“响应函数”变了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
